阿甄義舉激發 捐器官登記增4倍

阿甄義舉激發 捐器官登記增4倍

要聞

【本報訊】再有患嚴重肝病患者，獲屍肝移植續命！一名患多囊性肝病婦人，輪候兩年半未獲屍肝移植，近日肝功能衰退，危在旦夕，前晚她獲一名遇車禍死亡72歲老婦所捐出的肝臟移植，重燃生機。現時瑪麗醫院仍有5名嚴重肝病者等候移植肝臟，當中包括屬B型血，患急性肝衰竭的46歲好爸爸郭樹強。

鄭凱甄無私捐肝，激發更多人響應登記器官捐贈。

40歲婦昨獲屍肝續命

這是過去3日內第3宗市民捐贈去世家人器官供移植，3名去世市民的家屬均捐出死者的一肝兩腎遺愛人間，共救9名肝腎病患者。昨日獲移植屍肝的40餘歲患多囊性肝病婦人，據知其肝內長出10多個水囊，部份長逾10厘米，肝臟嚴重腫脹令腹部脹如懷孕，近日病情惡化，急需換肝續命。前晚一名72歲老婦遇車禍證實腦幹死亡，家人捐出女死者一肝兩腎，據知屬O型血的女病人獲移植去世老婦的肝臟，昨晨10時手術開始，傍晚完成。
本周四瑪麗醫院曾為3名肝病患者進行17小時的馬拉松式肝臟移植手術，3名獲移植肝臟女病人昨有好轉，獲21歲遇車禍身亡少女曾蕙敏屍肝移植的59歲女病人仍未清醒，但已有知覺，家人感到鼓舞。獲消防員丈夫捐肝救命的患先天性膽管閉塞婦人，病情逐步回穩，另一名肝衰竭女病人昨亦蘇醒。
早前兩獲移植肝臟續命的43歲好媽媽鄧桂思現已清醒，手部可郁動，一度停用呼吸機，但腎功能未完全回復。而捐活肝救鄧桂思的少女鄭凱甄，其肝功能亦已正常。
港大外科學系肝臟移植科主任盧寵茂指，在鄭凱甄無私捐肝義行感染下，近日網上登記器官捐贈人數激增4倍，就社會討論容許未成年人士捐器官，他指未成年人士捐器官十分危險，但認為社會增加討論是好事，盼更多人響應器官捐贈。
■記者關英傑

21歲少女曾蕙敏遇車禍身亡，其家人同意捐出其一肝兩腎。

希望呢班人唔好受咩重傷啦

登記姐
屋企人有得拒絕

港豬器官農場

港豬真係易呃

港豬潮流唔係理念，呃完like就取消

隱世極邪惡韓式捐贈卡，連OPPA 都讚好！👍🏻

連登愈反愈多人捐